{
    "question": "suatu kekuatan yang mengakibatkan benda yang dikenainya dapat mengalami gerak perubahan kedudukan atau perubahan bentuk disebut\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Gaya </strong><strong>(</strong><strong><em>semoga </em></strong><strong><em>aja </em></strong><strong><em>bener)</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perubahan-energi-disebut-132",
            "question": "Perubahan energi disebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perubahan energi dikenal juga dengan istilah konversi energi, yaitu proses mengubah energi dari satu bentuk ke bentuk lainnya. Dalam fisika, energi adalah besaran yang memberikan kapasitas untuk melakukan pekerjaan (misalnya mengangkat benda) atau menghasilkan panas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>konversi energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "warga-dusun-sontas-kesulitan-mendapatkan-air-bersih-karena-suplai-250",
            "question": "Warga Dusun sontas kesulitan mendapatkan air bersih karena suplai air bersih dari Perusahaan Daerah Air Minum PDAM Pancur Aji tidak mengalir kalimat di atas menunjukkan urutan peristiwa berdasarkan    a. kronologis\r\nb. kausal\r\nC. teman cerita\r\nD. urutan waktu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>A.kronologis</em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena soal atau cerita di atas merupakan keluhan warga sontas. semoga membantu teman Jan lupa jadikan jawaban tercerdas ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-orang-memiliki-sifat-yang-berbeda-dalam-pembawaan-yang-sab-944",
            "question": "setiap orang memiliki sifat yang berbeda dalam pembawaan yang sabar menurut dan ada juga yang suka marah temperamen tidak sabar hal itu menunjukkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman karakter</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena karakter adalah nilai nilai yang khas, baik watak, akhlak atau kepribadian seseorang yang terbentukdari hasil internalisasi berbagai kebijakan yang diyakini dan dipergunakan sebagai cara pandang, berpikir, bersikap, berucap dan bertingkah laku dalam kehidupan sehari-hari.</p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>&amp;</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>q</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>\u2661\u00b4\uff65\u1d17\uff65`\u2661</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bumn-adalah-perusahaan-negara-yang-sebagai-besar-modalnya-dimilik-327",
            "question": "BUMN adalah perusahaan negara yang sebagai besar modalnya dimiliki oleh negara berikut ini yang bukan contoh bentuk dari BUMN adalah    A.telkom\r\nB.bulong\r\nC.koperasi \r\nD.bank rakyat indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KOPERASI     MAAF KLO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-persamaan-cerita-fiksi-tersebut-dengan-peristiwapeng-316",
            "question": "1. jelaskan persamaan cerita fiksi tersebut dengan peristiwa/pengalamanmu!    2. rangkailah/tulislah persamaan cerita fiksi dengan pengalamanmu tersebut menjadi sebuah\r\ncerita ! ( minimal 1 paragraf )\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Di Sebuah hutan ada seorang lelaki yang memakai jubah hijau sedang menelusuri hutan , dan tanpa sengaja menemukan sebuah rumah yang di huni para orang baik lelaki ini pun meminta untuk menginap , awalnya mereka tidak setuju tapi karena kasihan mereka pun membolehkan nya asalkan lelaki itu tidak mengambil barang tanpa izin , singkat cerita malam pun tiba dan semua orang tertidur tiba tiba lelaki itu terbangun di sebuah bunker berisi orang orang masa depan lelaki ini pun bingung dan bertanya siapa mereka kenapa mereka bisa kesini , ternyata kedatangan mereka adalah memberikan informasi bahwa 5 bulan lagi akan ada wabah yg membuat orang akan menjadi lemah dan tak berdaya lelaki ini pun kaget dan tidak percaya tapi orang - orang masa depan tidak punya banyak waktu untuk menjelaskan mereka hanya bisa berharap masa lalu akan membaik , dan mereka pun pergi dan hilang saat terbangun ternyata itu hanya mimpi , tapi saat ia mau pergi ke hutan ia teringat perkataan mereka dan segera menginfokan ke orang orang , tetapi ada 1 orang yg masih tidak percaya wabah tersebut , singkat cerita 5 bulan pun berlalu dan seharusnya wabah itu akan datang para warga dan orang-orang pun dibawa ke sebuah markas anti - wabah namun 1 orang yang tidak percaya itu tidak mau ikut orang-orang memakaa dia masuk tapi ia keras kepala dan saat 2 jam berlalu dia pun mulai merasa lemah dan pegal , waktu demi waktu mereka jalani di markas sampai saat seorang mengecek keadaan di luar ternyata wabah itu sudah hilang semua orang pun senang dan gembira dan cerita pun selesai </p><p>-Tamat:</p><p></p><p>Orang yang tidak percaya itu pun tewas akibat wabah tersebut</p><p></p><p>dari sini kita di beri pesan untuk saling mempercayai dan selalu baik hati kepada orang lain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isi-sebuah-pantun-berada-pada-garis-ke-172",
            "question": "Isi sebuah pantun berada pada garis ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baris ke 3 dan 4</p><p>kalo baris ke 1 dan 2 namanya sampiran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diatas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-tenaga-yang-dikeluarkan-gerak-tari-terbagi-menjadi-518",
            "question": "Berdasarkan tenaga yang dikeluarkan, gerak tari terbagi menjadi.... A.1 B.2 C..3 D.4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.2</p><p>waktunya yaitu:</p><p>-tempo gerak</p><p>- irama gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tempo gerak adalah waktu sepanjang gerak penari sejak mulai menari sampai selesai.</p><p>irama gerak adalah waktu yang dipakai untuk menyelesaikan rangkaian gerak sehubungan dengan tempo dan dinamik gerak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-karangan-tentang-manusia-dan-lingkungan-331",
            "question": "Buatlah karangan tentang manusia dan lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*Manusia dengan Lingkungan Alam*</p><p></p><p></p><p>Semua makhluk hidup yang ada di bumi, melakukan hubungan dengan sesama makhluk hidup maupun dengan lingkungannya. Lingkungan alam terdiri atas benda mati dan makhluk hidup. Lingkungan alam merupakan sumber penghidupan bagi makhluk hidup, karena alam menyediakan semua kebutuhan makhluk hidup.</p><p></p><p>Benda mati dan makhluk hidup saling memengaruhi antara satu dengan yang lainnya. Bahkan, antarkeduanya saling berkaitan. Salah satu bentuk hubungan antara benda mati dan makhluk hidup adalah jenis tanah, suhu, dan curah hujan di suatu tempat dapat memengaruhi jenis tanaman yang tumbuh dan hewan yang berkembang di daerah tersebut.</p><p></p><p>Makhluk hidup juga dapat memengaruhi benda mati. Contohnya daerah yang banyak tumbuhannya akan menyebabkan daerah tersebut menjadi lebih sejuk. Daerah yang masih banyak tumbuhannya cenderung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semua makhluk hidup saling berhubungan satu dengan yang lain dalam satu lingkungan. Hubungan ini juga terjadi antara makhluk hidup dengan benda mati. Hubungan ini berupa hubungan saling memengaruhi antara keduanya.</p><p></p><p>Contohnya daerah yang banyak tumbuhan memiliki kecenderungan menjadi sejuk dan lebih banyak simpanan air. Hubungan ini dimanfaatkan manusia untuk memenuhi kebutuhan hidupnya. Hubungan manusia dengan alam dikelompokkan menjadi dua, yaitu hubungan manusia yang menyesuaikan diri dengan alam dan hubungan manusia yang dapat memanfaatkan alam sekitarnya. Dalam memenuhi kebutuhan hidupnya, manusia juga menggunakan ilmu pengetahuan dan teknologi dalam memanfaatkan alam lingkungan, seperti pembuatan hujan buatan, penyuburan lahan pertanian dan lain-lain.</p><p></p><p>Untuk memenuhi kebutuhan hidupnya, manusia harus berhubungan dengan lingkungannya. Dalam hubungan dengan lingkungannya, ada peristiwa saling memengaruhi satu dengan yang lain. Matahari adalah sumber kehidupan yang memungkinkan lingkungan manusia berjalan sebagaimana mestinya. Lingkungan manusia terdiri atas lingkungan alam dan juga lingkungan masyarakat. Lingkungan masyarakat tempat kita tinggal dipengaruhi oleh kehidupan ekonomi, sosial, dan budaya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-memiliki-saudara-atau-teman-dengan-karakter-yang-beraga-651",
            "question": "Jika kita memiliki saudara atau teman dengan karakter yang beragam maka kita harus bersikap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saling menghormati dan menghargai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bertujuan-menawarkan-barang-atau-jasa-dinamakan-iklan-670",
            "question": "Yang bertujuan menawarkan barang atau jasa dinamakan iklan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iklan penawaran disebut juga dengan iklan niaga. Jenis iklan ini bertujuan untuk mempromosikan suatu produk atau jasa yang akan dijual kepada masyarakat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Niaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Iklan penawaran disebut juga dengan iklan niaga. Jenis iklan ini bertujuan untuk mempromosikan suatu produk atau jasa yang akan dijual kepada masyarakat.</p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}